中國科興武漢肺炎疫苗：僅能提供50.38％有效防護力

中國科興武漢肺炎疫苗 CoronaVac 於巴西的第 3 階段測試數據顯示，該疫苗僅能提供 50.38% 的有效防護力（efficacy），僅略高於 50% 的世衞要求，亦遠低過此前公佈的 78%，以及該疫苗在土耳其與印尼的測試結果。其餘數款由牛津大學—阿斯利康、輝瑞—BioNTech 與 Moderna 研發的西方疫苗有效防護力；則分別有 62% 、95% 與 94.1%。

CoronaVac 是中國科興 3 款正在研發的疫苗之一，由於疫苗採用傳統滅活病毒技術，只需在 2-8 °C 溫度下儲存與運送，相對輝瑞—BioNTech 與 Moderna 疫苗需在特製雪櫃的零下溫度儲存較有優勢，可在東南亞、非洲等較貧窮國家更方便地使用。

然而，CoronaVac 在多地的臨床測試人數少，多次延誤公佈數據，完整結果也無公開，而且各地的測試標準也有差異。與其他西方疫苗的試驗方式相比，被批欠缺透明度。《立場新聞》亦整理了 CoronaVac 過去公布的資料，讓讀者在該疫苗供港前，有更多了解。

今日相關報道：

巴西再公佈科興疫苗數據 整體有效率僅 50.38% 剛符緊急應用要求

何栢良：病毒變種或影響成效

藥劑師：「好抆」如考試剛合格 籲長者接種其他疫苗

科興董事長：已向港申註冊料準時交貨
專科醫生：應交代完整數據

科興疫苗保護率到底是 50.38％ 還是 78％？第 3 階段測試結果整合

Push

push

[專家請進]支那科興疫苗巴西有效率係咪只有49.6%[會全球禁賣?]